【流感肆虐】黨報文章引述專家 籲抵抗力差者暫緩遊香港

本港夏季流感持續，中共黨媒《人民日報》海外版一篇署名文章引述專家建議，「抵抗力較差者，患病機會較大，最好暫緩去香港旅遊」。

文章題為＜病毒變異是香港流感肆虐的罪魁嗎？＞，提到此次流感造成的死亡人數，已超過2003年SARS(嚴重急性呼吸系統綜合症)直接導致的死亡人數，須分析為何流感病毒能肆虐香港，並造成如此多患者死亡。

文章之後引述北京大學第一醫院感染疾病科副主任醫生徐京杭表示，與往年夏季流感比較，此次流感「疫情」出現更早，患者數量更多，「但從病原學來看，都是甲型流感H3為主」。他指出，病死者主要為65歲及以上老人，主要因為老人和小孩免疫力相對差，屬流感高危人群，又稱「流感本身不可怕，可怕的是併發症」。

徐京杭續說，「現在尚無治療流感的特效藥，抗生素不能預防或治療流感，一些抗病毒藥也只能部分緩解症狀」，強調「接種疫苗是目前的預防方式」。他又指老年人或幼兒等「抵抗力較差者，患病機會較大，最好暫緩到香港旅遊」。

（人民日報海外版）

想經濟懲罰香港呀？

唔好嚟最好

唔想大陸人睇到香港人聲援泛民

可惜大陸人連毒霧都頂到 區區流感對佢地無效

快d走啦 黎香港好易病㗎